%@metapost:amiens1997.mp
%@Titre: Amiens -- 1997
Chacun des triangles 2, 3, 4 et 5 est obtenu à partir du triangle 1 à
l'aide d'une symétrie axiale, d'une symétrie centrale, d'une
translation ou d'une rotation.
$$\includegraphics{amiens1997-3}$$
\par Recopier les quatre phrases suivantes
et compléter :
\begin{myenumerate}
\item L'image du triangle 1 par la symétrie axiale d'axe \ldots est le
triangle \ldots
\item L'image du triangle 1 par la symétrie centrale de centre \ldots
est le triangle \ldots
\item L'image du triangle 1 par la translation de vecteur \ldots est
le triangle \ldots
\item Le triangle 1 a pour image le triangle 4 par la rotation de
centre \ldots et d'angle \ldots (le sens de la rotation est indiqué
par la flèche).
\end{myenumerate}